Vladimir Smolev

Карточная онлайн-игра

Сервис для игры в пошаговую карточную игру (предположительно карточная игра "локалка"). Игра будет состоять из двух частей: 1) Лобби. В котором игроки могут регистрироаться, вызывать других игроков на поединки и тд. 2) Игра. В режиме игры каждый игрок видит, что в данный момент делает.

Предполагаемая функциональность:

    Регистрация пользователей.
    Реализовано лобби с возможностью предлагать и принимать поединки.
    Реализованы поединки, при этом оппонент видит только результат хода противника

    В реальном времени видно, какие карточки просматривает и перекладывает оппонент
    В режиме поединка можно отправить сообщение оппоненту в любое время
    Приложение защищено от инъекций, XSS-атак и нарушений правил игры.

    Сервис может выдержать 100 проходящих одновременно боев.

Преполагаемые технические средсва: 
    Фреймворк Django
    Python
    Javascript
    HTML

План работ: 
    1. Продумать правила игры, сделать макет интерфейса.
    2. Реализовать взаимодействие с сетью через интерфейс приложения.
    3. Сделать полнофункциональный прототип.
    4. Дорабоать фронтенд, функционал и т.д.
    5. Реализовать логику работы бэкенда.
    6. Сделать взамодействие бэкенда с фронтендом.




О чем игра
Игра "Локалка" - карточная ролевая игра про IT-специалистов, которые противостоят друг другу в локальной сети. Игра создана журналом Системный Администратор и немного видоизменена для игры вдвоем. Количество игроков от 4 до 8. Время каждой партии от 10 до 30 минут.

Каждый участник играет роль IT-специалиста. При играх менее 4 человек роли сразу открываются. От 4 и более в закрытую.

Ролевые карты:
   1. Хакер - пытается отключить Системного администратора.(либо другого хакера в игре для двух игроков)
   2. Системный администратор - стремится защитить локальную сеть.
   3. Инсайдер - пытается выбить всех IT-специалистов.
   4. Эникейщик - помогает Системному администратору.

Термины: 
 Сетевой узел - любая ролевая или вспомогательная карта.
 Нода - каждый сетевой узел состоит из определенного количества нод. Пока у вашей игровой карты есть хотя бы одна нода, вы можете продолжать игру. Количество нод указано на карте. Альтернатива "жизням".
 Отклчение ноды - нода становится неактивной и выбывает из игры.
 Отключение сетевого узла - отключение всех нод узла.

Игровые карты:
   1. Сетевая атака - карты, позволяющие отклчать ноды в сетевых узлах и нейтрализировать защиту. Уровень силы карты указан цифрой в углу.
   2. Сетевая защита - карты, позволяющие защищать свои сетевые узлы. Уровень силы карты указан цифрой в углу.
   3. Специальные карты - карты, обладающие специальными возможностями.

Игровые карты деляется на два цвета сиреневый и желтый. 

Вспомогательные карты: 
Карты предназначенные для построения локальной сети. Являются сетевыми узлами. 

Начало игры: 
Раздаются карты ролей, в зависимости от числа игроков.
2 игрока: 2 хакера.
3 игрока: 1 системный администратор, 2 хакера.
4 игрока: 1 системный администратор, 2 хакера, 1 инсайдер.
5 игрока: 1 системный администратор, 2 хакера, 1 инсайдер, 1 эникейщик.
6 игрока: 1 системный администратор, 3 хакера, 1 инсайдер, 1 эникейщик.
7 игрока: 1 системный администратор, 3 хакера, 1 инсайдер, 2 эникейщик.
8 игрока: 1 системный администратор, 3 хакера, 2 инсайдер, 2 эникейщик.

После раздачи ролевых карт:
Создается сеть, между всеми игроками кладется по одной карте сетевой узел.
(если более 2 игроков)Системный администратор открывает свою карту.
Каждому игроку и сетевому узлу выдается количетсво нод указанное на игровой карте.
Каждому игроку раздается по 4 карты.
Все игроки могут выложить по одной карте сетевая защита на контролируемые ими узлы.
Игроки ходят по очереди начиная с ситменого администратора(или с любого хакера, если играют только два игрока).

Ход:
Игрок берет две карты из игровой колоды.За один ход можно сыграть любым количеством Специальных карт и карт Сетевая защита, но только одной картой сетевая атака. Если карта сыграна она уходит в сброс. В конце каждого хода у игрока должно быть не больше 4 карт. Лишние карты уходят в сброс.

Защита сетевых узлов:
На каждом сетевом узле может находиться не больше одной карты Сетевая защита.В свой ход на подконтрольных сетевых узлах можно менять выложенные карты «Сетевая защита» на карты этого типа из руки. Замененная карта уходит в сброс.

Атака сетевых узлов:
Все персонажи являются сетевыми узлами с определенным количеством нод.
При атаке на сетевой узел игрок играет карту «Сетевая атака»:
>Если на сетевом узле нет выложенной карты «Сетевая защита», сетевой узел теряет одну ноду. Если у сетевого узла не осталось нод, то он считается отключенным;
>Если на сетевом узле есть карта «Сетевая защита», и ее уровень ниже уровня сыгранной карты «Сетевая атака», сетевой узел теряет одну ноду и карта «Сетевая защита» уходит в сброс; 
>Если у сетевого узла не осталось нод, он считается отключенным;
>Если на сетевом узле есть карта «Сетевая защита», и ее уровень равен уровню сыгранной карты «Сетевая атака», карта «Сетевая защита» уходит в сброс;
>Если на сетевом узле есть карта «Сетевая защита», и ее уровень больше уровня сыгранной карты «Сетевая атака», ничего не происходит.

Отключение игроков от сети
У каждого игрока в сетевом узле его ролевой карты есть определенное количество нод. Когда все ноды будут отключены, игрок выходит из игры. При
этом он открывает свою ролевую карту, все его остальные карты из руки уходят в сброс.

Последствия принятых решений
>Любой игрок, кроме Системного администратора, отключивший сетевой узел вспомогательной карты, получает одну карту из игровой колоды.
>Любой игрок, отключивший Хакера, получает две карты из игровой колоды.
>Любой игрок, отключивший Инсайдера, получает три карты из игровой колоды.
>Если Системный администратор отключил Эникейщика, то Системный администратор сбрасывает все карты из руки.

Конец игры.
Игра заканчивается, если будет выполнено одно из следующих условий:
>все Хакеры и Инсайдеры отключены. Системный администратор и Эникейщик победили.
>Отключен Системный администратор. Победил отключивший его Хакер.
>Отключены все игроки, кроме Инсайдера. Победил Инсайдер.

Топология сети
Системный администратор в начале игры контролирует все сетевые узлы вспомогательных карт, кроме тех, которые принадлежат другим игрокам.

Системный администратор через контролируемые узлы вспомогательных карт имеет доступ к другим игрокам.
Другие игроки могут либо захватить соседние сетевые узлы вспомогательных карт с помощью специальных карт, либо их отключить.
Эникейщик может атаковать соседних игроков, игнорируя сетевые узлы вспомогательных карт, подконтрольные Системному администратору.
Инсайдер также может атаковать соседних игроков, игнорируя сетевые узлы вспомогательных карт, подконтрольные Системному администратору.
Инсайдер может маскироваться под Эникейщика, атакуя через соседние узлы. Он также может притвориться Хакером и отключать соседние сетевые узлы.
Чтобы атаковать других игроков, Хакер вынужден сначала отключить соседний сетевой узел вспомогательной карты.

Специальные карты:
«Флуд» – все остальные игроки сбрасывают из руки по одной карте.
«Социальная инженерия» – игрок забирает у выбранного им игрока две карты из руки вслепую.
«Вирусы» – отключают по одной ноде у всех остальных игроков, любая карта «Сетевая защита» из руки защищает игрока от действия карты «Вирусы».
«Прямой доступ» – дает возможность атаковать любого игрока напрямую, в обход топологии сети. Атакующий выбирает из своей руки карту «Сетевая атака», обороняющийся выбирает из своей руки карту «Сетевая защита». Затем они одновременно выкладывают их лицевой стороной в центр стола. Если уровень карты «Сетевая защита» ниже уровня карты «Сетевая атака», нода от
ключена. Карты уходят в сброс.
«Бэкап» – взять из сброса одну любую карту.
«Техническое обслуживание» – восстанавливает одну ноду в любом контролируемом сетевом узле.
«Виртуальная песочница» – игрок, на которого сыграна эта карта, пропускает ход.
«Маршрутизатор» – смена направления хода.
«Ботнет/Очистка сети» – карта двойного действия.(Хакер, Инсайдер – получают под свой контроль соседние сетевые узлы вспомогательных карт.Эникейщик – возвращает под контроль Системного администратора захваченные соседние сетевые узлы вспомогательных карт.)
Системный администратор – возвращает под свой контроль все захваченные сетевые узлы вспомогательных карт.
«Логическая бомба» – играющий этой картой, выкладывает ее лицевой стороной перед собой. Затем тестирует ее, открывая верхнюю карту игровой колоды. Если выпавшая карта имеет только сиреневый цвет, игрок теряет две ноды. Если нет, он в конце своего хода передает ее следующему игроку.




Лобби:
1) Страница регистрации/входа в игру.
2) Страница на которой предоставляется выбор создать новую игру на определенное количетсво человек или присоедениться к уже созданной.
3) После выполнения пункта 2 ожидание остальных игроков и непосредственно сама игра.


![oa2onCe5uB8.jpg](https://bitbucket.org/repo/zGMoBb/images/967634747-oa2onCe5uB8.jpg)

![YKTqi2cKMbI.jpg](https://bitbucket.org/repo/zGMoBb/images/1393249120-YKTqi2cKMbI.jpg)